以色列逾1.2萬人接種輝瑞疫苗 仍感染新冠肺炎

以色列至今已為全國逾20%﹑即200多萬人接種新冠肺炎疫苗，惟效果似乎未如理想。該國衞生部周二（19日）表示，國內逾1.24萬人接種美國藥廠輝瑞與德國生物科技公司BioNTech研發的新冠疫苗後，仍確診感染新冠病毒，當中69人更已接受第二劑注射。

報道指，當地約18.9萬人接種疫苗後接受檢測，有6.6%人中招，相信大多數人在接種第一劑疫苗後不久感染，預計當時疫苗尚未起作用。有1,410人在接種兩周後免疫系統生效時確診；另有69名已接種兩劑疫苗的患者確診。

輝瑞藥廠曾表示，首次注射後第15至21天間免疫力激增，疫苗有效程度會從52％增加到89％。早期測試顯示，第二劑疫苗可在注射一周後達95%功效。約兩周前，以色列總理內塔尼亞胡是該國首名完成接種兩劑疫苗的人。

以色列新冠疫情負責人阿什（Nachman Ash）對輝瑞疫苗的有效性提出質疑。他稱很多人在注射第一針和第二針之間確診，形容第一劑疫苗的保護作用「不如我們想像的有效」，又指第一劑疫苗對病毒的保護作用數據，「比輝瑞介紹的要低」。

阿什又表示，暫未確定輝瑞疫苗能否預防變異的新冠病毒。他引述衞生部門數據估計，目前有30%至40%的確診病例是由英國變種病毒引起，形容該變種病毒可能在未來數周，成為在以色列流行的主要毒株。

當中69人更已接受第二劑注射。

呢個先係重點，打第一劑好似只係得大約五成左右免疫力，打完第二針先有90% up

1.24/200 = 0.62%

打左萬幾人先得69人中招咁叫冇用

支疫苗 得 95% 有效
打左二百萬人 先 1.24萬人 中招
有效 有突喎

打2針先95%有效,19萬人打左1針後有6.6%人中有咩出奇

最緊要藥廠收到錢

原本冇事都可能有事

但不是200萬個已注射的人都和患者打車輪試試會不會傳染

你假設如果嗰二百萬人無打疫苗會全部確診就係

打第二劑先係九成免疫，同埋枝針主要效用根本唔係唔中招，而係中招後99％無症狀

//即200多萬人接種新冠肺炎疫苗，惟效果似乎未如理想。該國衞生部周二（19日）表示，國內逾1.24萬人接種美國藥廠輝瑞與德國生物科技公司BioNTech研發的新冠疫苗後，仍確診感染新冠病毒，當中69人更已接受第二劑注射。//

會唔會係幫200萬人打咗，有1.24萬人中，當中69個係打埋第二針
你啲閱讀能力

如果200萬人都有和患者打車輪，Your point is correct.

應該要對照番
同時間未打嗰啲人有幾多個中招
數字先有意思

本身200萬人都唔會200萬人中晒

全世界啲疫苗都好似麻麻地

你啲假計錯撚曬！

打咗200萬人仲有萬幾人中呀

唔係一早講咗第一批疫苗係防病發唔係防傳染㗎咩

1月20號以色列嘅新增同死亡個案都創新高

香港無打 都無咁多人中

當中69人更已接受第二劑注射
又標題黨

即200多萬人接種新冠肺炎疫苗，惟效果似乎未如理想。該國衞生部周二（19日）表示，國內逾1.24萬人接種美國藥廠輝瑞與德國生物科技公司BioNTech研發的新冠疫苗後，仍確診感染新冠病毒

有咩問題

但打左第二劑得69人中

搵到新聞話以色列12月19號開始大規模接種

Search到數據，由12月19號到1月19號，大約有19.3萬人確診

總人口：930萬
12月19號前已經中過招：37萬 (我當佢地已經有抵抗力，唔會再中)
有接種：200萬 (1.2萬人感染)
餘下冇接種又冇感染過：700萬 (18.1萬人之後感染)

打1~2劑有呢個效果，好似唔算太差 唔知咁計法有冇錯

其實邊有可能咁快有疫苗，伊波拉咁毒都無疫苗啦

啲藥廠整出嚟都係比政府逼...

武肺暫時鐘意搞鬼佬多D

支那強大了，病毒攻擊全世界

人口基數超多，就算百分比低，出黎人數都係多架啦
呢隻病毒要幾十億人短時間打，
乜probability都會哂出黎架

真係冇用嘅話
只有等運到
等到群體免疫

二百萬人，九成半有效率
都有十萬人會中招

如果打到七百萬人，大部份人都冇武漢肺炎病毒，餘下5%疫苗冇效者先可得到保障

打完唔係即刻免疫
要等一兩星期個身體immune system 制做memory
先有作用
成班大驚小怪

從來唔覺得而家d疫苗有用

人地都話左係90幾%有效，數字上正常

淨係打左第一劑其實係未完成接種,乜你唔知咩?

正常
始終唔係100%

你講猶太醫生負責人?

Oh....too bad
更堅定我今年唔會打任何疫苗嘅決定

趕住出

打咗兩劑都變重症甚至死先再講啦

標題黨，想令人唔敢打輝瑞，間接想幫中國疫苗推廣？

真係打到死為止

都未打第二針

咁中國得5成嗰啲點算

0.62%仲唔夠多？計曬出街帶口罩，防疫措施等等都仲係呢個數喎，基本上未全民打第二劑都唔洗旨意安全

唐人唔駛急啦

屌你竟然質疑連登數學天才!?

打返大陸野囉

點可以咁計
你點知剩餘個一百九十幾萬會唔會感染

即係93%有效囉

幾時有話疫苗係百分之百保護啫

要打兩針

渣ge
我哋香港七百五十萬人冇打，得一萬人中
0.13%
完勝

個幾十人就係97.x%有效率 剩低既2.x% ?

仲要環境咁擠迫
日日迫返工放工

打第二針先有用，第一針中關咩事？
200萬人69人中，0.00356%中招，但本身防疫應該係9成以上，所以係0.0356%人中，其實個數據係真都極高防禦率

今次卜街了

邊有你咁當200萬人染病率100%咁計
你咁樣咪當果200萬人一打完疫苗就去壓力測試去有確診者既地方周撚圍奶咁

你咁係假設左果200萬人都曾接觸新冠病毒感染者

輝瑞年中買賣唔少專利藥賺錢，疫苗供應反而係蝕住錢來做

睇頭左頭幾個回覆
見到兒燈仔真係好多弱智同無邏輯
怪就怪香港教育

報道指，當地約18.9萬人接種疫苗後接受檢測，有6.6%人中招，相信大多數人在接種第一劑疫苗後不久感染，預計當時疫苗尚未起作用。

係疫苗唔係解藥呀, 班友係咪on9
人地一早講左頭兩個星期係未完全生效
大部分確診既都好明顯係未接受疫苗前已經中招, 潛伏到接左第一劑後幾日先病發

係69/2百萬
pfizer 95% 係計連booster都打埋之後
係 0.00345%
On9新聞

岩
根本就未研發到
比個假希望全世界
等D豬以為有方法解決到
一個大話蓋一個大話

以色列普通人打完Y疫苗, 過低接觸一般生活, 都不知有沒有5%有和患者接觸, 就有1%中招
連登就辯護律師上身, 未打第二劑唔算, 未變重症唔算

巴西醫護打完第一支XX疫苗就立即照顧前線新冠病患
但都還有50%有效率 , 0%重症 , 連登就不斷批鬥

你覺得公平咩?

所以唔放啲打左既人同患者喺埋一齊，你根本唔會知係咪真係想像中咁有效只能賭一舖既姐

無錯

但就算有呢兩個數都唔係好公平嘅比較

因為兩段時間疫情規模都未必一樣

我覺得就係得50%機會打完疫苗之後會再中武肺

Don't put others' word into my mouth
科興係點係科興的事
講返輝瑞
以色列而家流行程度係點大家都無實質數據
所以感染率都唔會有確切結論
但重症率同死亡率先係見真章丫嘛
咁兩個數據都無，係咪應該等埋先評論呢

而家伊波拉有疫苗又有藥醫㗎喇

sor，自膠

但係都無大規模接種，今次武肺啲疫苗出得咁急，而且又有變種，始乎每年都keep 住要打

帳面公報個有效率都係92% 依個數好合理喎師兄 你想100%?

其實如果疫苗可以減輕症狀就已經夠，武肺變返just a flu世界都可以回復正常運作

當地約18.9萬人接種疫苗後接受檢測，有6.6%人中招，相信大多數人在接種第一劑疫苗後不久感染，預計當時疫苗尚未起作用。有1,410人在接種兩周後免疫系統生效時確診；另有69名已接種兩劑疫苗的患者確診。
標題黨
根本未生效
實際不足1500人

篇文章好混亂有位二百萬人打

點知click入去得一萬二千人打

零分重作

人地打完

我系米唔駛打 / 可以遲D打

都未講有病啲人病徵嚴唔嚴重 估計係無咩事

100% 人傳人 -> 6.6% 其實好勁

想去旅行呀dllm

不嬲講緊第一劑唔係防到中。要打齊兩嘢有先九成幾。

卡界苗

個數合理，同我話未打曬兩劑都唔代表安全有咩沖突？

賺左第一水先
會唔會變左種？

拜登做左總統點解都會咁？

其實確診都唔係問題，佢會減少病徵，中咗 = 冇中已經足夠
打完疫苗「唔會中」根本係謬誤，只係你身體可以更快速去應對隻病毒，減少病徵同埋病毒量，咁傳播能力自然冇咁強
等於以前流感高峰期，可能你打咗疫苗，有機會你係中咗只係個反應輕微到你根本唔會察覺到然後去睇醫生

唔會打任何疫苗

而且而家暫時嘅數據顯示, 其他牌子 第二針, 就算冇病發, 佢哋都可以繼續帶菌傳播. ( 即係變咗隱形傳播 )

暫時係得 Pfizer呢一隻 做到第二針之後 95%.....

( 利申: 雖然呢啲嘢都係要睇長遠報告好啲. )

即係打完第一針會傳染人

on 9
只少要對比有打同無打疫苗既感染率啦(not to mention the need of adjusting for a wide range of factors like age, sex, social status etc.)，净係講有打既有幾多CASE毫無意義

一定係打科興先有效

但其實依家武肺都已經變種弱化到同just a flu無分別...

好似話打完第二針都要D時間先有免疫反應

打完第一劑未打第二劑就中比率都好低?

200幾萬人入面得大概1.24萬 (再減返嗰69個打完第二劑都中)

source?

Yes 證明個疫苗係幾work

打黎把撚真係

打完死左，包唔會傳染人

香港都有唔少重症，一定比平時流感多嘅 不過香港所有確診者都會入醫院或者亞博，如果情況轉差都可以及早察覺處理。相反外國就真係好容易死人。